香港人要有一套有系統地編寫嘅香港歷史

無論港英定港共
為咗便於管治
唔會想香港人意識抬頭
都唔會為我地編寫一套歷史

無論今次時代革命成唔成功
香港人呢個意識到底可唔可以流傳到下一代
好睇我地過去嘅歷史可唔可以好有系統咁整理
好容易咁俾下一代接觸到
沙士 港府動用外匯儲備救市呢類歷史已被中國講成係中國救港
再早之前零零散散嘅歷史 例如加拿大喺二戰保衛香港 六六 六七 麥理浩港督肅貪 改善民生等等
近至雨傘 魚革
冇納入到教育局syllabus嘅歷史
不但有朝一日可能會俾下下一代遺忘
遺忘我地香港人嘅身分
更加可能會俾中共搶奪話語權
就好似當年國民黨前門抗日 共產黨後門偷襲國民黨
都會俾中共講做係共產黨主力抗日
雖然呢樣嘢唔係當務之急
但我地嘅後代覺得自己係香港人定中國人
好睇我地有冇好好保存我地嘅一套香港歷史